{
    "title": "論語三6",
    "range_remark": "(子張-堯曰)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "子張曰：「士見…  何者為非?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)危致命",
                "(2)見得思義",
                "(3)思祭敬",
                "(4)喪思哀，其可已矣。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "：執德不弘，信道不篤，焉能為有?焉能為亡?」語出?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)子貢曰",
                "(2)子張曰",
                "(3)孔子曰",
                "(4)子游曰。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "「君子尊賢而    ，嘉善而衿不能。何者為是?」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)容眾",
                "(2)得眾",
                "(3)德眾",
                "(4)顯道。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "嘉善而衿不能「衿」是作",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)端莊",
                "(2)哀愁",
                "(3)誇張",
                "(4) 憐恤。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": ":「雖小道，必有可觀者焉，致遠恐泥是以君子…。」語於何者",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)子張",
                "(2)子游",
                "(3)子夏",
                "(4)子路。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "子夏曰：「日知其所__，月無忘其所__，可謂好學也已矣!",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)好 學",
                "(2)亡 能",
                "(3)能 學",
                "(4)勤 能"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "「學不博，則不能守約；志不篤，則不能力行，切問近思在己者，則仁在其中矣!」其中那句最重要?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)學不博",
                "(2)志不篤",
                "(3)不能力行",
                "(4)切問近思。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": ":「百工居肆以成其事，君子學以致其道。」語出",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)孔子曰",
                "(2)顏淵曰",
                "(3)子夏曰",
                "(4)子張曰。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "子夏曰：小人之過也必    。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)失",
                "(2)文",
                "(3)欺",
                "(4)作。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "「學以致其道」五個字，「學」是工夫，「道」是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)道理",
                "(2)目標",
                "(3)聖者",
                "(4)至理。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "謗己是指毀謗",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)自己",
                "(2)人民",
                "(3)君主",
                "(4)大臣"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "不踰閑：「閑」本義為門限，引申作      何者為非?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)規矩",
                "(2)準繩",
                "(3)範圍",
                "(4)休閑。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "問題子夏曰：「仕而優則    ，    而優則士。」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)勤 學",
                "(2)勤 勤",
                "(3)學 學",
                "(4)敏 學。"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "曰:「喪致乎哀而止。」語出於",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)子貢",
                "(2)子張",
                "(3)子游",
                "(4)子夏"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "厲己:是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)虐待人民",
                "(2)虐待君王",
                "(3)虐待自己",
                "(4)虐待大臣。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "子游曰:「吾友張也，為難能也，然而未仁。」【難能】以下何者為非?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)為人所難之事",
                "(2)不畏困難",
                "(3)才量宏大",
                "(4)難能可貴。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "曾子曰:「堂堂乎   也，難與並為              矣!」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)張 仁",
                "(2)大 人",
                "(3)曾 張",
                "(4)仁 張。"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "是孔門最能盡孝道的弟子?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)閔子騫",
                "(2)顏回",
                "(3)曾子",
                "(4)子路。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "曾子曰：「吾聞諸夫子：    之孝也，其他可能也…。」",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)孟懿子",
                "(2)孟子",
                "(3)子路",
                "(4)孟莊子"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "陽膚是誰的弟子?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)朱子",
                "(2)孟子",
                "(3)曾子",
                "(4)孔子。"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "咨！爾舜！天之曆數在",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)恭爾",
                "(2)爾躬",
                "(3)爾恭",
                "(4) 躬爾"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "天祿永終。天祿是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)天爵",
                "(2)使命",
                "(3)君位",
                "(4)爵位。"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "孔子繼承   之道統，故能悟明心法\n。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)堯舜",
                "(2)周公",
                "(3)文武",
                "(4)商湯"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "夫子之牆數【仞】，不得其門而入     何者為非?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)周代計算高度",
                "(2)深度的量名",
                "(3)相當於七尺",
                "(4)週代計算高度。"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "人雖欲自絕，其何傷於    乎?多見其不知量也!",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)日月",
                "(2)太陽",
                "(3)星晨",
                "(4)丘陵。"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "「周有大賚，善人是   。」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)仁",
                "(2)德",
                "(3)富",
                "(4)才。"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "帝王重視之四大事        以下何者為非。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)人民",
                "(2)財源",
                "(3)祭祀",
                "(4)糧食"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "君子惠而不   ，勞而不",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)怨 費",
                "(2)費 怨",
                "(3)隱 費",
                "(4)隱  怨。"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "問於孔子曰:「何如斯可以從政矣?」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)子張",
                "(2)子貢",
                "(3)子路",
                "(4)子游。"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "君子正其衣冠，尊其瞻視，   人望而曰:",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)觀仁",
                "(2)正視",
                "(3)容儼",
                "(4)儼然。"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "不教而殺謂之        ，",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)賊",
                "(2)慈",
                "(3)虐",
                "(4)暴"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "不知禮，無以   也",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)知人",
                "(2)立",
                "(3)仁",
                "(4)君子。"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "堯舜心得，惟以「  」寄於允執其中…",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)博大",
                "(2)專一",
                "(3)仁愛",
                "(4) 精一"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "不知「命」是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)王位",
                "(2)天命",
                "(3)天爵",
                "(4)性命。"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "寬則得眾，信則民   焉",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)認",
                "(2)任",
                "(3)依",
                "(4)歸。"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "子貢曰：「譬之宮牆；               其門而入，不見宗廟之美，百官之富。",
            "answer": "賜之牆也及肩窺見室家之好夫子之牆數仞不得"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "興滅國，繼絕世，舉逸民，天下之民歸心焉。所重:",
            "answer": "民食喪祭寬則得眾信則民任焉敏則有功公則說"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "子張曰：「何謂五美?」子曰：「君子",
            "answer": "惠而不費勞而不怨欲而不貪泰而不驕威而不猛"
        }
    ]
}